---
title: >-
    شمارهٔ ۲۲۴
---
# شمارهٔ ۲۲۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>صد جان به حسرت سوختی، آهی ز جایی برنخاست</p></div>
<div class="m2"><p>از دل شکستن های ما، هرگز صدایی برنخاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نخلت کز اشک و آه من، نشو و نما آموخته</p></div>
<div class="m2"><p>مانند این شمشادبن، ز آب و هوایی برنخاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در گلشنت باد صبا،کی می کند یادی ز ما؟</p></div>
<div class="m2"><p>دیری ست کز راه وفا، آواز پایی بر نخاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>از آمد و رفت نفس، آگه نمی گردد کسی</p></div>
<div class="m2"><p>زین کاروان بی خبر، بانک درایی برنخاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تمکینم از حرف سبک، لنگر نمی بازد حزین</p></div>
<div class="m2"><p>کوهم ولی ز آواز کس، از من صدایی برنخاست</p></div></div>